===== Stephen's Arrest [45-02] Kukamatwa Kwa Stefano. =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-02.jpg?nolink&}}

**One day**, when Stephen was teaching about **Jesus**, some **Jews** who did not believe in Jesus began to argue with Stephen. They became very angry and lied about Stephen to the **religious leaders**. They said, “We heard him speak **evil** things about **Moses** and **God**!” So the religious leaders arrested Stephen and brought him to the **high priest** and the other leaders of the Jews, where more false **witnesses** lied about Stephen.

**Siku moja**, wakati Stefano alikuwa anafundisha kumhusu **Yesu**, baadhi ya **Wayahudi ** ambao hawakuwa wanamwamini Yesu wakaanza kubisana na Stefano. Wakawa wenye hasira sana na wakadanganya kumhusu Stefano kwa **viongozi wa dini.** Wakasema, "Tulimsikia akisema mambo **maovu ** kumhusu **Musa ** na **Mungu**!" Kwa hivyo viongozi wa dini wakamkamata Stefano na kumleta kwa **kuhani mkuu** na viongozi wengine wa Wayahudi, pale **washuhuda** wa uongo zaidi walidanganya kumhusu Stefano.

===== Important Terms (Maneno ya Muhimu): =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:jesus|Jesus (Yesu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:jew|Jews (Wayahudi)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:jewish-leaders|religious leaders (viongozi wa dini)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:evil|evil (maovu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:moses|Moses (Musa)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:god|God (Mungu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:priest-high|high priest (kuhani mkuu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:witness|witnesses (washuhuda)]]**

===== Translation Notes (Maelezo ya Tafsiri): =====

  * **One day**  - This phrase introduces an event that happened in the past, but does not state the specific time. Many languages have a similar way to begin telling a true story.
  * **Siku Moja**  - Msemo huu unatanguliza tukio lililofanyika wakati uliopita, lakini haielezei wakati ule hasa. Lugha nyingi zina njia sawa ya kuanza kupeana hadithi iliyo ya kweli.
**[[:sw:obs:notes:frames:45-01|<<]] | [[:sw:obs:notes:45|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:45-03|>>]]**
